大量中國人湧入 引發柬埔寨人民不滿

隨著越來越多中國人前往柬埔寨投資與觀光，他們的不當行為與對該國日益增加的影響力，引發該國人民的不滿情緒。

據日本《外交家》雜誌報導，自今年1月至8月，中國人前往柬埔寨觀光的人數已超過127萬，比前一年增加72%。而這個數字預計還會持續以相同的速率增加。

此外，在柬埔寨總理洪森（Hun Sen）與中共加強外交與軍事關係之際，也有越來越多中國商人和工人到柬埔寨投資和工作。

現在，無論是流氓在酒吧鬧事、酒醉的觀光客撞車、或歹徒在網上詐騙，此類新聞很少沒有中國人沾上邊。

一名臉書用戶會在探討社會議題的熱門臉書專頁上評論說：「中國人到柬埔寨投資（觀光），給柬埔寨帶來很多問題，並讓該國人民受苦。」

而隨著越來越多中國人湧入柬埔寨，引發柬埔寨人民的強烈不滿。對於中國人的惡劣行為，他們日益感到憤怒，而且擔心他們的國家正被賣給中共。

相較於其它地區，港口城市施亞努市（Sihanoukville）吸引更多中國人湧入，受其影響更深。近幾年來，這個擁有16萬人口的城市幾乎已經被中國人的賭場、酒店、餐廳、酒吧和工廠完全改頭換面。

柬埔寨智庫「未來論壇」（Future Forum）創始人維拉克（Ou Virak）表示，該國對中國人日益興起的不滿情緒是很多當地人遠離施亞努市的原因，而這也是當地經濟受創的主要原因之一。

維拉克說，中國人對柬埔寨的負面影響是真實的，而且不應該被忽視。然而，他認為很多柬埔寨人對所有中國人貼上同樣的標籤。

他認為，真實的威脅是他們與中共有多親近，但這是外交政策，而非族群議題。很多柬埔寨人只是說：「我們討厭中國人。所有中國人都很壞。」

美國洛杉磯西方學院（Occidental College）外交與世界事務副教授、柬埔寨裔學者艾爾（Sophal Ear）說，儘管柬埔寨人對中國人的忿怒感與日俱增，但很多柬埔寨人的祖先都來自中國，其中包括洪森。

艾爾說，他認為人們應該質疑中共的影響力，而不是說中國人本身是壞人。他們在柬埔寨，因為柬埔寨當局歡迎他們（和他們的錢），而北京鼓吹了他們的行徑。

去到邊俾人憎到邊😂

未富先驕

連柬人都憎

要不是中國人來柬消費，柬埔寨怎能生存

不滿還不滿，窮就係原因

中國人不滿美國人

支共個陣咁支持赤柬最後都冇用，一樣係俾人討厭

一帶一路

有咩國家唔憎恨支國人

剩係識經濟侵，緊係犯眾憎

唔係攞刀嘅就唔洗咁多野講

i know that feel

早排去柬埔寨旅行 個包車司機係勁撚憎支那人
係咁屌佢地雖然有錢 但無文化
又講如果香港獨立到 發展會好好多
聽到都心up